% Chapter 6

\chapter{Conclusion} % Main chapter title

\label{Chapter6} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter6}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{description}
\item[Solution 1 :] la compilation out-of-tree est abandonnée, les sources sont
en revanche toujours susceptible d’être utilisées.

\item[Solution 2 :]Cette solution est notre piste la plus concrète. En effet la
compilation a réussi, nous cherchons à comprendre comment utiliser le driver à
travers v4l. Une fois cette tache effectuée nous travaillerons sur le portage
des versions du kernel (3.14 fleche 4.1)

\item[Solution 3 :]La compilation du driver n’a pas fonctionné car les librairies
 kernel et celles requises par le driver ne sont pas compatibles. Une autre
 solution serait d’essayer la même compilation sur un kernel 4.1.
\end{description}

De part l’avancée que nous avons actuellement et l’expérience accumulée au
cours du projet il nous reste plusieurs pistes à explorer. Sans contre-
indication particulière nous devrons être capables d’avoir des résultats peu de
temps après la rentrée des vacances de Noël. Nous ne sommes pas en capacité de
dire avec précision à quelle date il sera possible de vous fournir un driver
fonctionnel.

Pour tout conseil, piste à suivre ou erreur de notre part n’hésitez pas à
revenir vers nous. De plus nous tenons à nous excuser pour le dernier rapport
envoyé il n’était manifestement pas du tout adapté à votre demande.
